{ "category":" Deportes",
  "question":"Q1",
  "text":" ¿En que ciudad nacio Fernando Alonso? ",
  "correct":"Oviedo",
  "incorrect": [
		"Valencia",
		"Sevilla" ]
}

{ "category":" Historia",
  "question":"Q2",
  "text":" ¿Como se llamaban las tres carabelas que utilizo Cristobal Colon en su primer viaje a "Las Indias"? ",
  "correct":"La Pinta, La Ninia y La Santa Maria",
  "incorrect": [
		"La Punta, La Nena y La Virgen Maria",
		"La Pita, La Minia y La Seniora Maria" ]
}

{ "category":" Arte y Literatura",
  "question":"Q3",
  "text":" ¿De que estilo arquitectonico es la Catedral de Notre Dame en Paris?",
  "correct":"Gotico",
  "incorrect": [
		"Romanico",
		"Barroco " ]
}

{ "category":"Historia",
  "question":"Q4",
  "text":" ¿Con que se fabricaba el pergamino?",
  "correct":"Con piel de animales",
  "incorrect": [
		"Con tiras de madera",
		"Con hojas de arbusto " ]
}

{ "category":" Historia",
  "question":"Q5",
  "text":" ¿Quien fue famoso esposo de Frida Kahlo?",
  "correct":"Diego Rivera",
  "incorrect": [
		"Jose Vasconcelos",
		"Leon Trotsky " ]
}

{ "category":" Deportes",
  "question":"Q6",
  "text":" ¿Que atleta se hizo famoso por utilizar una nueva tecnica en atletismo?",
  "correct":"Dick Fosbury",
  "incorrect": [
		"Carl Lewis",
		"Emil Zatopek " ]
}

{ "category":" Arte y Literatura",
  "question":"Q7",
  "text":" ¿Que instrumento esta expresamente "bien afinado" en ciertas obras de Bach?",
  "correct":"El clave",
  "incorrect": [
		"El oboe",
		"Todos" ]
}

{ "category":" Ciencias y Naturaleza",
  "question":"Q8",
  "text":" ¿Que grasas hacen tan saludable el aceite de oliva?",
  "correct":"Las monoinsaturadas",
  "incorrect": [
		"Las saturadas",
		"Las trans " ]
}

{ "category":" Ciencias y Naturaleza",
  "question":"Q9",
  "text":" ¿Que es tambien un uno seguido de cien ceros? ",
  "correct":"El nombre de un buscador de Internet",
  "incorrect": [
		"Una secuencia binaria de encriptacion ",
		"El nombre de un sistema solar " ]
}

{ "category":" Ciencias y Naturaleza",
  "question":"Q10",
  "text":" ¿Que enfermedad se considera erradicada?",
  "correct":"Viruela",
  "incorrect": [
		"Peste",
		"Colera " ]
}

{ "category":" Historia",
  "question":"Q11",
  "text":" ¿Quien dijo "solo se que no se nada"?",
  "correct":"Socrates",
  "incorrect": [
		"Platon",
		"Aristoteles" ]
}

{ "category":"Ciencias y Naturaleza",
  "question":"Q12",
  "text":" ¿En que lugar del cuerpo se produce la insulina?",
  "correct":"En el pancreas",
  "incorrect": [
		"En la hipofisis",
		"En el duodeno " ]
}

